[拋磚引玉]分享一啲已完結嘅打鬥漫畫佳作

見動漫台成日都係火影，
想講下其他高質得嚟比較少人討論嘅中長篇打鬥漫畫，
講已完結因為佢地故事完整，唔會之後暴走/拖戲，
下面唔少都係名作，可能睇得漫畫多嘅都睇過，志在拋磚引玉
鋼煉神作唔講

1. Hellsing 全10冊
吸血鬼打鬥、Boss型主角。畫風、人物動作同對白都展現出強烈嘅風格。故事完整，節奏好，冇多餘枝節。推薦OVA動畫。

2. 打鬼 全13冊
靈異戰鬥漫畫，打鬥畫面出色，極爽快、震撼。故事好多殘忍情節，營造出恐怖感，但因為主角方好強大好有魄力，所以唔會令人覺得壓抑。

3. 大劍 全27冊
妖魔打鬥漫畫，世界觀幾特別。打嘅幾乎全部都係女，用嘅武器一樣都係劍，但技能唔同，每個角色都有特色。前半情節比較灰暗、營造出絕望、壓迫感，但後面就冇咗咁嘅感覺，偏向少年漫，但BOSS戰我覺得好正。有動畫但唔好睇。

4. ALIVE 最終進化少年 全21冊
超能力打鬥漫畫，角色個性刻畫得唔錯，好多角色包括反派都有自己過去，有陰暗面。第一部我覺得比較精彩刺激，第二部又係變得比較似普通少年漫。整體上幾感人。

軍雞

大劍正皮

Lm

唔好講依套垃圾了...

alive好似個作者就死都作埋先死

後面垃圾啫, 前面真係好正

打鬼好正
一開始應該想做日常搞笑漫 我估

比兩個傻閪隊冧左

螺旋卷勾生

留名 感謝樓主大大分享

有睇過港產電影 樂囝
好黑暗咁

未完就死咗 聽講係作埋個結尾先死
但唔知作畫有冇跟住畫
作畫之後自己嗰套野良神我麻麻

作者前作冷面天使都好正

套電影將主角嚴重白化 港產片硬係唔敢去盡

由日常突變做有主線嗰下真係估佢唔到 好正

個結局真係無言
話說成嶋亮打東馬先
定係學中國功夫先

BTW捍衛聖域唔錯

學功夫先, 不過中國篇好似變咗黑歷史, 學埋啲嘢後面冇再出現過

yes 有中國篇就接唔到後面D劇情

天上天下

本身以為係賣囡囡賣萌
之後睇落又唔錯 啲顏藝幾有特色幾正

戰國妖狐

兼一算唔算

時雨

可惜出版社執

alive點解唔揀奈美架屌

最強不良傳說
復仇鬼
空手小霸王

浪客劍心算唔算

幽游白書都冇？

傳說頭目翔

麻麻地想講傳統少年漫
其實幾高質 但仙水篇之後愈嚟愈唔知想點咁 爛尾

『其實我...喜歡小惠。』

人間凶器都好正
打交+搞笑+甜甜地

後面好爛喎...

唔係好記得

最鐘意嘅漫畫男主角之一

推埋新暗行御史，burning blood

alive話時話
男主能力係嘜野…

新暗行御史我覺得有啲似烙印勇士
前面唔錯，幾好睇，後期開始亂，而個尾真係見過最爛之一，嘥咗
不過畫方面好出色，睇完哩套覺得其他韓漫(webtoon嗰堆)都睇唔落去

冇劍心

我比較鐘意成套漫畫一個主線一個故事，多過有好多單元／幾篇嘅故事
劍心我睇完志志雄篇就冇睇

熱＋再生⇄死滅
造成嘅傷回復唔到
用手掂到先有用

刃牙身1部

大劍

少年漫嚟講，
救世之繭都唔錯

劇情完整、人物情感刻劃得唔錯，啲面部表情／分鏡好出色，營造到氣氛，帶動情緒

同埋結尾都好感人

本來幾鐘意時雨
但睇最尾果幾集
被腰斬都勁賣肉浪費篇幅
睇到好火
寧願佢交代劇情詳細d

俾你講左先

死囚樂園

個個師傳都各有特色，重睇左呢套野好多次
雖然個結局差唔多係：想知我再講

last接受唔到弟子係配角，師傅變主線

鬼眼狂刀點睇？
套野雖然啲角色能力好唔平衡 有啲七龍珠式打怪feel 不過啲技同角色真係好型 主線劇情又幾吸引

鬼眼，烈火，閃靈

呢套個尾算係咁
有個好結局

又唔係話配角既，只係兩邊一齊打咁解

本身可以動畫化 但係間公司破左產
原著知道左消息後冇幾耐就過左世啦

睇過漫畫好多次+1，動畫睇唔落去，接受唔到把聲
好鐘意班師傅，徒弟無感
最鐘意阿帕差vs阿迦德既巔峰之戰
睇得出打完葉翔之後慢慢以師傅為重心
加上又出咗個55周年企劃被逼摺
收番師傅條主嫌咪搞到徒弟既戲份越嚟越少

到最後都無講哂無敵超人108招絕招

達人之間既對決其實仲好睇

睇住兼一進步其實都幾正，起碼真係唔算主角威能，係遊樂場同奧丁聯手個到又係好熱血

主將! 地院家若美

打得又基又好笑

當刃牙係世上出現，所有漫畫價值下降十級

其實幾好睇

刃牙宜家好弱智喎

巴打識野wor 閃靈二人組又係冷門格鬥 個醫生同主角最後個場好好睇

高校鐵拳傳，灘神影流

兼一成日鎖血，中勁多招都未輸，睇得多覺得煩
本來唔多鐘意拳聖，遊樂場果part拳聖既描寫，反而對佢幾有好感

但套野叫最強弟子，我睇緊係睇廢物弟子點變勁啦，久唔久加插下師傅隻揪就ok啫，last師傅變主線真係唔掂真係係為睇時雨

利申:有睇時雨h漫打飛機

Rave

仲有魂環

內衣教父

留名

對兼一漫畫好有情意結，睇唔落角色既h漫
單論樣既話，最鐘意美雲

斬 赤紅之瞳本身我都覺得幾正
後來愈黎愈
動畫更加唔使講

你認真?

正皮比hellsing

女警用 雙大炮打德軍熱氣球好正

聖石同妖尾唔知點解我覺得好低齡向
睇完唔會有咩深刻嘅印象

聖石好耐之前睇冇印象
妖尾我諗問題係在於實在太多篇章，而好多段都唔重要又唔深刻，太多故事令人睇得好攰
我諗冇人可以完整講得出佢個時間線係點
同埋有啲人話佢似one piece, 但係我覺得佢故事同人物都淺薄好多，作者功力問題，除咗設定之外無乜可取之處

佢有啲位幾好睇
雖然中後期大部分都悶

真島轉行畫h漫算啦

最強不良傳說

妖尾真係愈睇愈唔對路，最後棄左抗

zet man

破壞之王

真島小子勁爆一擊

修羅之門系列

lm

河島正點解要傾動畫化時先嚟死
永遠都等唔到呢日喇

推埋黑貓

推槍神 經典 動畫有啲舊但都唔錯
不過暫時覺得最正/最想動畫化都係開po嗰4套

因為奈美

alive係遺憾黎
如果作者唔係就死都唔會咁快收尾

魁男塾!!
熱血-搞笑-不死身~

最終進化少年畫到中期開始已經有野良神既影子,越畫越靚以為套野太冷冇人睇過tim

劍豪生死鬥

其實入面d參考書係咪鳩up

係

呢套真係好鬼正, 久唔久就會翻煲一次

其實打完空手道家就應該完

刃牙出刃牙道咁計唔計完
btw刃牙本身係我心中已經係上晒殿堂級既神作